交通警「打8字」衝人群照復職 PK鄧指法律未必不容許警員違例

至於交通警駕電單車在人群中「打8字」，危害人群安全，為何可復職，鄧炳強表示事件仍在作紀律覆檢，而讓該名警員復職，主要考慮是他是否適宜繼續執勤，不會對警隊或市民構成危險。
他更指：「市民有個誤解，係咪就係交通違例，就係法律唔容許呢？其實唔係。紀律部隊執法時，可能係冇遵守交通規例，可能係法律容許，例如衝紅燈，消防車救護車或者警車衝紅燈，市民質疑點解唔告佢呀？可能當時我哋係執行職務。喺安全情況下，呢個係法例容許。」

他指該名警員正進行紀律覆檢，「詳情唔喺度講喇」。紀律覆檢最嚴重可控狀以刑事，「如果只係一啲紀律性嘅（問題）咪紀律性（處理）囉。」

問及如何衡量涉事警員屬紀律處分或控刑事，鄧稱：「有刑事嘅成份就刑事啦，冇刑事而係行為上有啲唔啱嘅地方我哋就用紀律方法處理。」
至於該名衝向人群交通警是否涉刑事，「正如我所講，衝紅燈係咪犯法呢？我哋要睇番個別情況係點。」他又以「立法會議員」為例，指一些議員曾犯事，但仍可以繼續當議員，因一切是有程序要處理。

推

佢係咪覺得自己好有智慧
「香港人實比我呃到啦」

偷換概念
人地有急切需要你地啲黑警有冇

Up 乜柒

簡單黎講就係：合法
不過法官當然當事不關己
繼續為政權 為警察迫害香港人啦

大大力推！！！

你咁講當值期當攞支搶鳩射都得㗎啦
試下擺單case上庭睇下個官點判
係容唔容許

法官：我判冇罪

根本連法庭都無機會上

關法官Q事
制度上只要律政司警察唔提出檢控
法官係完全冇野可以做到

幫政權審判香港人 送香港人入獄
但唔關法官事
我覺得喺集中營殺死猶太人的官員都無辜
佢地都冇野可以做到 唔通放走d猶太人咩

事實上你係講錯
呢單野的確唔關法官事

你要借題發揮
然後自我感覺良好就隨便你

救護車衝紅燈，救人。
警車衝入人群，殺人。
無含混餘地

揸炮既犯罪

香港真係好恐怖，黑警大哂，黑警做乜都可以無事

pk鄧: 總之一句講曬，係又點，吹咩

dllmch

正常
PK人淨係識講PK嘢 !

所有權力都係來自呢個政權
警察的執法權
法官的審判權
所有被賦予權力的人都係為呢個政權服務
冇一個為呢個政權迫害香港人的人係無辜

表面睇黎的確係唔關法官事
但當香港人因為呢d警暴問題而反抗警察
法官就將呢d反抗警察的人送入監獄
咁關唔關法官事？
定係一件事還一件事 警察犯法唔洗坐監係一件事
香港人違法反抗警察要坐監係另一件事？

衝紅燈 ≠ 衝向市民
後者係蓄意謀殺

紀律性問題，紀律性處理

你警察係法官判罪？
你咁講即係你見到有警察犯法，但唔執法啦

私人檢控

違法但合法